
\medskip

%A l'issue de la 18\up{e} étape du tour de France cycliste 2014, les coureurs ont parcouru
%\num{3260,5}~kilomètres depuis le départ. Le classement général des neuf premiers coureurs est
%le suivant :
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|*{3}{X|}}\hline
%Classement	& NOM Prénom		& Pays d'origine	&Temps de course de chaque coureur\\ \hline
%1.			& NIBALI Vincenzo	& Italie 			&80~h 45~min\\ \hline
%2.			& PINOT Thibaut		& France 			&80~h 52~min\\ \hline
%3.			& PÉRAUD Jean-Christophe& France		&80~h 53~min\\ \hline
%4.			& VALVERDE Alejandro& Espagne 			&80~h 53~min\\ \hline
%5.			& BARDET Romain		& France 			&80~h 55~min\\ \hline
%6.			& VAN GARDEREN Tejay& Etats-Unis		&80~h 57~min\\ \hline
%7.			& MOLLEMA Bauke		& Pays Bas 			&80~h 59~min\\ \hline
%8.			& TEN DAM Laurens	& Pays-Bas 			&81~h 00~min\\ \hline
%9.			& KONIG Leopold		& République Tchèque&81~h 00~min\\ \hline
%\multicolumn{4}{r}{\emph{Source : letour.fr}}\\
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Calculer la différence entre le temps de course de Leopold Konig et celui de Vincenzo Nibali.
81 h 00 min $-$ 80 h 45 min = 15 min.

La différence entre le temps de course de Leopold Konig et celui de Vincenzo Nibali est de 15 minutes.
\item %On considère la série statistique des temps de course.
	\begin{enumerate}
		\item %Que représente pour la série statistique la différence calculée à la question 1. ?
Il s'agit de l'étendue.
		\item %Quelle est la médiane de cette série statistique ? Vous expliquerez votre démarche.
La médiane est : 80 h 55 min (il y a 4 temps inférieurs et aussi 4 temps supérieurs).
		\item %Quelle est la vitesse moyenne en km.h$^{-1}$ du premier français Thibaut Pinot ?
		
%Arrondir la réponse à l'unité.
Thibaut Pinot a mis 80 h 52 min pour parcourir \num{3260,5}~km.

$80 h 52 min = 80 + \dfrac{52}{60} = \dfrac{\num{4800}}{60} + \dfrac{52}{60} h = \dfrac{\num{4852}}{60} h.$

D'où $\dfrac{\num{3260,5}}{\frac{\num{4852}}{60}} =  \num{3260,5} \times \dfrac{60}{\num{4852}} \approx 40$~km.h$^{- 1}$.

La vitesse moyenne de Thibaut Pinot est à peu près égale à 40 km.h$^{- 1}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

